警今年逾600次促社交平台刪帖文 較去年多19倍

警方今年截至11月底，曾621次要求社交平台移除帖文，去年和前年分別僅錄32次及81次。不過政府無交代到社交平台的受理次數，只表示部份受理，數字是去年的19倍。而消防處和金管局都分別2次和1次要求社交平台移除帖子，全部都獲得受理。

創新及科技局局長楊偉雄表示，政府強烈譴責在網上故意散播謠言的行爲，過去數月網上或社交媒體流傳很多虛假消息，特別是大量針對警隊的假新聞和無確實證據的指控，扭曲事實，製造社會恐慌，加深社會對立和分化，破壞警隊和市民的關係。政府呼籲市民應保持客觀、理性，切勿輕信無中生有的網上謠言。

他又表示，由於有人利用它作為犯案的媒介和工具，警方有責任打擊這些罪案並減少市民接觸有關犯罪行為，警方有責任打擊網上罪行，有需要時會進行「網上巡邏」，警方一向尊重市民合法表達意見及言論自由，但當有關言論有可能觸犯法例，例如構成恐嚇的言論等等，警方必須按情況及投訴作出跟進調查，以維持法紀和公眾秩序及安全。

受理咗啲五毛藍狗激進言論投訴先出黎吠啦

推

警方有責任打擊網上罪行，有需要時會進行「網上巡邏」
收住人工上連登 不如唔好叫警甴啦 改名叫5毛啦